#### 1. Загрузить большие данные в СУБД

В качестве второй СУБД я выбрал Clickhouse.

В посгрес загрузил датасет на 10ГБ с помощью команды ```copy```

Датасет использовал из примера на лекции - такси Чикаго.

Для загрузки данных в clickhouse использовал тулзу clickhouse-client.

Которая также позволяет осуществлять загрузку из CSV файлов.

#### 2. Сравнить скорость выполнения запросов на PosgreSQL и выбранной СУБД

Выполняемый запрос:
```
SELECT payment_type, round(sum(tips)/sum(trip_total)*100, 0) + 0 as tips_percent, count(*) as c
FROM taxi_trips
group by payment_type
order by 3;
```

Скорость выполнения запроса посгри: 20.123 sec
Скорость выполнения запроса clickhouse: 172 ms

Замеры проводил с помощью Datagrip, т.к эта IDE позволяет измерять время выполнения запроса.

Результат выполнения запроса в обоихз случаях одинаковый:
```
Prepaid,0,1
Way2ride,15,78
Pcard,2,1520
Mobile,16,1617
Prcard,2,4254
Dispute,0,4551
Unknown,4,17817
No Charge,2,43277
Credit Card,17,3474672
Cash,0,4856149
```